[港豬覺醒] 即將在香港推行社會信用體系

轉載

習近平加強對付香港人了。

//中共公布《廣東省推進粵港澳大灣區建設3年行動計劃》，提出加強粵港澳警務合作交流，建立「粵港澳突發事件應急處置聯動機制」和應急協調平台，並加快在粵港澳建立「社會信用體系」和市場監管體系建設；探索依法對大灣區內企業聯動實施信用激勵和失信懲戒；建成全省統一的市場監管信息平台。

此外，計劃稱支持香港和澳門的大學落戶廣東。鼓勵粵港澳高校開展相互承認特定課程學分、實施更靈活的交換生安排、科研成果分享轉化等方面的合作交流。擴大廣東高校對港澳招生規模。制定在粵就讀持港澳居民往來內地通行證學生與內地學生享受同等的交通、旅遊門票等方面優惠政策。//

即將在香港推行的 #社會信用體系，到底是甚麼？

//阿里巴巴為了評估一個人的信用分數，通過其監管體系，自由收集來自社交網絡、公共和私有機構等平台的數據，這些數據皆來自個人在這些平台自有的帳戶及網絡活動。

平台運營方可以挖掘個人留下的的數據軌跡從而獲得完整的社交檔案，包括：位置信息、好友、健康記錄、保險、私人消息、財務狀況、遊戲時間、智能家居統計、首選報紙、購物記錄以及約會行為。//

//大陸格鬥狂人徐曉冬因比武挑起爭拗，被列入「失信被執行人名單」，現在社會信用評分僅剩「D級」，將面臨嚴格的「限制消費」，這代表他將不得購買飛機票、不能搭乘高速列車和二等艙以上的火車；他也不能進入酒店和高爾夫球場、不能購買非經營必須車輛；不能租賃高檔的房屋；子女不得入讀名校；不准裝修、新建、擴建房屋；甚至連旅遊渡假也被禁止。//

支付寶吖嗱。

微信支付吖嗱。

示威者搞亂香港吖嗱。

支持香港警察吖嗱。

支持港府施政吖嗱。

大灣區人吖嗱。

肥媽吖嗱。

推比更多人睇，等別係一堆港媽，唔好以為事不關己，但事實係敵人步步進逼，遲下分分鐘你連旅行都唔得、仔女幾叻都好都入唔到名校、有錢都買唔到樓。

沉睡的港豬們醒未

唔好以為69 616行完就算！唔好拖到熱情冷卻

延伸閱讀

從檔案袋到信用評分 中國是否正走向「奧威爾式」監控社會